[多圖多字] 獨遊72小時京阪神之旅

事隔唔夠半年再同大家見面
指定動作 - 多謝大家一如既往嘅支持先！

如果想重溫我之前遊記可以click下面條link
一個人的4日靜岡縣休閒遊 + 2日東京行：
獨遊日本七日山陽之旅：
一個人的快閃東京48小時：
獨遊日本四國六日之旅：
一個人的6日東京及近郊之旅：
峴港會安5日休閑之旅：

上年呢個時候我去左東京48小時
而今次呢個trip亦名副其實係完整72小時
因爲我22/11夜晚8點係關西機場出發去市區，25/11夜晚8點踏上機艙返回香港

不過因爲小弟呢排學業好忙，所以等到呢一刻先開始做鍵盤戰士
但小弟16號先考完最後一科，未必可以好似以前咁每日出幾篇

今次旅程係以睇紅葉同景色爲主
所以無個d咩USJ、大阪周遊卡介紹啦
反而有幾個我都好中意嘅景點、經歷分享比大家啦
一如既往會有《我最期待景點》排名
1. 明石海峽大橋 <--------------------------我真係期待左好耐好耐好耐！！
2. 星之鞦韆(星のブランコ) <--------------------------我真係期待左好耐！！
3. 寳嚴院夜楓
4. 南禪院水路閣

不過今次旅程遇到超多人流，皆因撞正日本3連休
即係23-25/11都係日本公衆假期
加上呢段時間係京都紅葉最燦爛期間，所以吸引好多好多人去睇
所以我都有定心理準備會同好多人逼

今次旅程貫徹我style 都係chur到盡
(但我發誓有朝一日我發達，一定會豪嘆旅行……希望我有呢個機會啦 )
連續三日都係大概6點-7點起身
再加上我為左出發，我事前幾晚都無乜訓教，要做好曬自己嘅功課
結果我返到香港個幾日完全係行屍走肉

我會係第一個留言度貼上小弟個行程表同洗費表
大家都會見到我主要係用兩日黎睇紅葉，另外一日就去睇大橋同大阪市内周圍行
希望今次個旅程無悶親大家啦

大家得閑的話，不妨留下言傾下計，等我唔洗唱獨腳戲
俾正皮我都唔介意haha，等我每晚溫完書都可以有精力繼續打遊記

有睇巴打你山陽遊記
留名支持

留名

我1月中去大阪

LM

行程表
Day 1 : 抵達大阪 --> 福太郎Dinner
Day 2 : 粟生光明寺 --> 都野菜 賀茂Lunch --> 星之鞦韆(星のブランコ) --> 豪快 立ち寿司Dinner
Day 3 : 渡月橋 --> 寳筐院 --> 嵐山小火車 --> ますたに拉麵Lunch --> 南禪院 --> 北野天滿宮 --> 寳嚴院
Day 4 : 明石海峽大橋 --> 頑固壽司(がんこ壽司) --> Spa World --> 十八番章魚燒 --> 前往機場
(粗體字代表本人呢個旅程喜愛之處)

其實本身Day 2同Day 3係調轉架！
原先行程Day 2應該係渡月橋 --> 寳筐院 --> 嵐山小火車 --> ますたに拉麵Lunch --> 北野天滿宮 --> 寳嚴院
只不過我第二日起身好頭痛，食左粒藥再休息多陣，結果成9點先出到門口
加上個日體力真係好一般，所以將原先第三日行程掉上去第二日，然後cut左南禪院擺落新第三日。

嵐山我其實以前去過
所以我主要目的都係去嗰幾個景點睇紅葉，唔花全日留係嵐山啦

而Day4下午本身想加埋大阪大仙公園/箕面瀑布落去
但後來食飯食耐左，加上覺得睇左兩日紅葉都夠皮

旅費表
Total花費(以7算)：
機票 - HKD971
住宿 - HKD350
飲食 - HKD970
交通 - HKD414
景點 - HKD535
其他 - HKD110
= HKD 3,350

好彩住宿有coupon咋，如果唔係其實要成700蚊
都好平啊！！無錯，因爲我今次其實係住新今宮d簡陋型酒店
而飲食方面我無刻意餐餐食到好平啦，都係我中意食咩就食咩就算

交通方面，我呢次主要用上Kansai Thru Pass
因爲我呢次旅程都好需要大範圍走動，計過度過都係買呢個Pass最抵
而且有時仲可以配合埋橙色K字頭旅遊用品網嘅discount code

講住咁多先！遊記準備開始！

嘩 你快手到呢

正評LM

條大橋點樣上到咁高

所以你就要留意我個遊記啦 係最後一日行程
呢個上橋活動真心係我最重點環節

終於等到了

上佢個導賞班？ 之前我係橋底睇咋

佢有個上橋活動，限人數
我見好特別，所以提早兩個月就報左

後日出發去大阪3日 再+4日九州
大阪個幾日未PLAN過 去過2次大阪/京都了
睇完你個POST 再睇其他遊記搞到想去大橋睇睇，但要2個月前BOOK ==

依家大阪個3日都仲未PLAN 好，可能到時隨意行,或有一日去神戶

天氣凍 去浸個溫泉啦

條橋齋係地面睇係唔洗book，上橋先要比錢
但如果無得上橋，本身對橋興趣又不大，真心唔洗去

不過你都好跨縣下，九州玩到大阪

上次有跟你post去山陽，而家咁橋我過幾日就去京阪神 想問你嵐山小火車駛唔駛book定好早排隊買？

唔上橋就留番下次一次過去，個人鐘意睇景，緊係最好上埋橋頂啦

買HK EXPRESS 大阪走好貴，所以揀左其他城市走，同北九州仲有幾個地方未去，趁今次獨遊玩埋去，想完自己上次一個心願。

小火車係有有窗同無窗
我坐無窗 係要親身去排隊賣飛
但如果無有窗個款你可以預先係京都JR車站買定

有印象

隔左成十幾日先出到

係
睇左你遊記 一月去廣島+山口

Plan成點啊
我1月都去日本 不過都係去大阪

Day 1 : 抵達大阪 --> 福太郎Dinner

其實買機票個陣係有上午出發嘅機揀
但小弟上午學校有堂，而且係一定要上，所以焗住買下午機

2:55pm機，我12點半就到左機場
Check完in就即刻入閘，去Relay用我某張信用卡換返本雜誌先
然後激速跑去Lounge醫肚
無計啦，鬼叫窮撚無錢搭傳統航空咩

去程完全無delay
準時2:55pm出發

然後係機上買左呢個南海Rapi:t卷
比起即場、旅行社同某兩個K字頭旅遊卷網都要平！！
(不過如果你打算來回都坐Rapi:t,就要去橙色K字頭個網買有款係寫明來回,最平！)

不過熟悉我嘅各位應該覺得我係咪痴左線，居然買個貴價車飛!!!???
按我平時個性，如果係拖細喼/背囊，絕對會坐平d嘅空港急行
其實係因爲今晚我約左個係較早時間已經抵達大阪而又係自己去嘅朋友食飯
費時人地等太耐啦

準時7點20分落機都好多人排隊等入境
我無行李寄倉，所以可以入境之後即刻去海關
成個過程大約30分鐘
然後即刻去換埋Rapi:t卷就入閘搭車啦

車廂同平時d特急列車一樣啦
座位都係非常寬敞，而且舒服

半個鐘頭多少少就出到難波站
然後即刻會合我朋友A先生食飯

唔緊要 有得睇就得

《福太郎》

呢個旅程第一餐就食大阪燒！
題外話，其實人地個真名叫關西(大阪)風御好燒
而廣島燒就係廣島風御好燒，尤其廣島風御好燒要千萬記住
因爲如果你話廣島燒，會令當地人勾起當年投放原子彈歷史，非常唔舒服(當然其實對方都唔識聽我地用廣東話講)

好，講完題外話
今餐就選擇左係車站附近，都具備相當之名氣嘅《福太郎》
《福太郎》係難波高島屋有分店，而總店就係南海難波同日本橋之間
最大分別係前者禁煙同環境現代化，後者可食煙同環境比較古樸

《福太郎》係比較傳統大阪燒店鋪，無咩花巧野
去到鋪頭門口先係張紙度寫低你個名同人數
之後就會有師傅比menu你睇、落定單

如果師傅見你係旅客比本英文menu你，記得一定要攞埋日文menu
因爲日文menu選擇真係會多dd
如果你係去總店，我印象中應該係無呢個問題

比大家望下第一幅圖個menu
右手邊就係個堆燒餅
上面ねぎ焼其實就係叫蔥花燒；而下面お好み焼則係大阪燒
左手邊焼きそば就係炒麵

我就叫左個豚肉蔥花燒 同 豚肉大阪燒
始終小男生都係中意食肉多d
另外再叫左個有豚肉、蝦(海老)同魷魚(烏賊)嘅炒麵

師傅即刻整

先送上兩個燒餅先
第一個豚肉大阪燒(920Yen)

Um……咁少汁嘅!?
而且仲薄過我面皮啊
It’s fine……好味就得啦

擺入口
麵糊煎得好好，表皮仲帶有少少香脆，而内裏配合雞蛋好夠濕潤
另外底部嘅椰菜都比較淋，而肉方面就無乜特別
但其實我個人比較中意爽脆少少椰菜，咁樣個層次感相對比較好d
而且明顯醬汁可以再多d，有時有d位因爲唔夠汁而無乜味

第二個是豚肉蔥花燒(980Yen)

見到呢個款之後，你地覺得似咩呢？
我就覺得似平時上海鋪個d蔥油大餅、牛肉/豬肉餡餅
即刻稍稍失望，希望味道補救

大家可以見到入面好多蔥，呢樣絕對係賣點
基本上我覺得自己食緊煎蔥餅
其實都係表皮少少脆，中間好軟身
另外蔥都好香好多，不過就無椰菜
而且係用鹽調味，所以無大阪燒重口味
但我個塊餅有某d位可以鹽未均勻，所以無味

但老實講，俾接近70蚊食呢個燒餅，我自己心裏面有少少平衡唔到
我會寧願去台灣俾50台幣食個宜蘭三星蔥燒餅
當然味道呢家野好主觀，網上面都有唔少人狂讚《福太郎》
如果之前食過《福太郎》，不如都同我分享下你感受啦

最後係雜錦炒麵(1180Yen)
入面有蝦、魷魚條同幾塊肉

炒麵個醬汁調配得好適中，而且都滲透曬係麵條當中
而且咸香得黎帶有少少酸
另外上面再有少少酸薑，令炒麵味道更佳豐富
但其實我本人係唔食酸薑，所以幫大家試左個味之後，淨返嘅都撩走曬

海鮮方面
蝦做得好出色，稍微煎過先再去炒，所以係好爽脆，而且仲保有蝦甜味
魷魚都非常彈牙，而且表面都有少許炒麵醬，唔會感覺上同炒麵係分開

總括而言，呢間大阪燒令我有少少失望
係我角度，無論從醬料調配到食材處理都只屬中等
但我必須要講句，呢間《福太郎》位於千日前嘅總店係屢獲好評
所以如果大家要試，可能去總店會比較穩陣

Lm

正想問你有咩野食推介 上次廣島好多都跟你食

之前喺山陽個遊記已經請教咗你

不過想多少少
因為去尾道嗰日夜晚住京都
行李放喺福山jr coin locker會唔會好d？

上官網睇，有搞tour,冬天冇既
我之前都去，但撞唔岩時間

推，我自己麻麻依類燒

如果你會去到福山轉車去尾道
行李就擺福山啦

我呢次個trip都係無乜名貴野食架

冬天上橋應該會凍死

我自己都一般
一向對大阪燒都比較無感

原來又快閃 lm

lm

新今宮《Hotel Chuo》

食飽之後就去check-in
我今次住嘅係位於新今宮附近、動物園前站隔離 簡陋型、半hostel形式嘅酒店《Hotel Chuo》

可能大家會覺得奇怪，我居然唔係住Airbnb
無錯，以前嘅我的確會以平靚正Airbnb為首選
但自從日本立法規管Airbnb之後，好多原先提供住宿服務嘅家庭都無法取得牌照、住宅未合規格。
加上政府規定每間屋每年不可放租超過180日，即係一定要少於半年，租戶仲邊有肉食啊!?
所以日本Airbnb大受打擊，好多真係平靚正都無曬
取而代之係好多持牌旅館將自己d房間擺上Airbnb當係agoda,expedia咁出租

但當然，如果大家仍然想要Reference Link，我都無任歡迎
透過我其中一條link申請AC，扣除清潔費租夠550蚊，就可以減$290
(戴頭盔先，你第一次成功入住，我都會有少少積分回贈返，就好似d信用卡咁)

其實新今宮一帶真係有好多廉價旅館
大部分都係提供嘅都係類似劏房形式
一張床/軟床墊+雪櫃仔+枱仔，然後浴室廁所共用
非常適合budget traveler入住

而我呢次選擇住新今宮，最主要原因都係因爲日本三連休d酒店好貴啊！！

比大家望下間房啦
麻雀雖小但五臟俱全，衣架、電視、枱、凳都有
而且我當初拍板呢間，最主要係有床同可以完全打開一個22’行李箱(26’應該都無問題)

不過比起附近比較出名Sun plaza呢d
Hotel Chuo就明顯比較舊式啦
但無計啦，鬼叫我中意訓床咩
另外地下個層咖啡、綠茶同蒸餾水任你飲，筷子隨你攞

沖涼位全部係地下，有澡堂同3個普通淋浴間
澡堂係男女分時段使用，而淋浴間就自己排隊公用

但如果你真係好抗拒同人共用沖涼地方，但你budget又有限
你不妨考慮下係hotel chuo隔離嘅hotel chuo selene
每間房都有私人浴室，價格相對都唔貴

Settle好曬之後
我就去左隔離驚安之殿堂買下黎緊3日需要嘅零食、果汁等

今晚飛 靠你幫我plan喇

今晚飛...我打唔切啊

Hotel chuo 張床好唔好訓啊？

打咗神戶先啦
我第一日去神戶

可以唔使理我㗎

淋得濟，枕頭非常一般
但我都係Prefer呢個多過地下軟墊

如果你想要神戶行程就令你失望啦
我係完全無去神戶站、三宮站
不過神戶呢個地方真係好L悶
以前去過，其實都係去食下牛、上六甲山睇夜景、去有馬溫泉浸下
條中華街根本唔洗行，商場又唔係話又多又大又新

有冇神戶牛推介
一條友 星期日通常使唔使訂座
暫時望過呢間 炭燒屋 石田屋 本店

石田屋幾正㗎
Steakland雖然多遊客，但真係唔差

點都訂咗位先
因為日本絕大部分餐唔係你1個人而咁啱有1個位淨就會攝你入去，而係乜都跟先後順序

mouryia？

都係呢幾日去左關西
有去明石大橋但係冇上到咁高
淨係喺下面睇冇咁好風景

Mouriya聽聞都OK
我冇食過

淨係下面睇 個感覺應該麻麻 冇乜特別
可以睇下我遲下會Po嘅相，當去咗囉

有冇得上果個海上步道？

住宿係咩coupon

上次去到元乃同角島都係靠樓主

但京阪神我諗我熟過樓主你啦

留名等睇驚喜

今次旅程係以睇紅葉同景色爲主
所以無個d咩USJ、大阪周遊卡介紹啦
反而有幾個我都好中意嘅景點、經歷分享比大家啦
一如既往會有《我最期待景點》排名
1. 明石海峽大橋 <--------------------------我真係期待左好耐好耐好耐！！
2. 星之鞦韆(星のブランコ) <--------------------------我真係期待左好耐！！
3. 寳嚴院夜楓
4. 南禪院水路閣

1.明石,黃昏去好撚正
2.星之鞦韆 (冇去過)岩岩google 完
3.寳嚴院夜楓 當時想去,但係IG見到冇哂紅葉就冇去到
4.南禪院水路閣 我覺得錦帶橋靚好多

我自己都未打返廣島遊記

今次旅程貫徹我style 都係chur到盡
(但我發誓有朝一日我發達，一定會豪嘆旅行……希望我有呢個機會啦 )

當樓主你開始返工就會豪嘆
上次去道後,嘆足一日
之前去白浜同有馬都嘆足2日

黎緊去關西應該去城崎,但又想去東京草津

我都係橋底

個人畏高都唔會上去

認真 我覺得廣島燒>>>>>>大阪燒

屌樓主,我同你有冇咁夾

我人生第一次去關西都係住你依間(應該都係7,8年前)

最重要係動物園前
唔知有冇巴打知道咩料

你依間好似係全關西最大企鵝店

上面食過哂
整體 野食環境價錢
Mouriya > steakland >>石田屋

Mouriya lunch set cp值最高

Sorry 係咁回應

我其實想打返咁多年去關西餐廳食評

但真太撚懶

城崎乜都冇
車站連便利店都冇間

個海上步道俾錢就有
但好廢下 又矮又唔夠出

都係d儲落嘅積分姐

京阪神相對地我真係唔算好熟
我對人超級無敵多嘅地方真係有少少抗拒

嘩

好 就去mouriya!

Day2 : 粟生光明寺 --> 都野菜 賀茂Lunch --> 星之鞦韆(星のブランコ) --> 豪快 立ち寿司Dinner

之前都講過啦，因爲小弟呢一日身體抱恙，所以行程相對比較簡單
食完藥9點出發

《粟生光明寺》

今日第一個景點就係位於京都長岡京市嘅粟生光明寺(以下簡稱光明寺)

相信有部分人都會對呢個寺比較陌生
因爲一黎唔特別近京都市中心，二黎本身名氣都比好多京都寺廟細好多
但每逢紅葉季節，呢度就化身熱鬧地方，吸引好多人去睇紅葉架
不過當然，呢度人流點都少過嵐山/京都市中心，所以好值得黎
加上佢其實有個打卡位係想當年Sony拍廣告嘅場景，我都係被果個場景吸引左
(個廣告圖我介紹完光明寺先放啦，費時一開始就同我d相有好大對比)

要去光明寺
可以搭JR去到長岡京 或者 搭阪急電鐵去到長岡天神站
兩者落左車之後都需要轉巴士去
紅葉季節每15分鐘一班巴士車，但真係好多人。

如果大家好似我搭阪急電鐵去長岡天神站
一落列車上閘口就已經會見到指示牌

沿扶手電梯一落就可以向前行
行到盡頭係T字路口

然後就左轉，一直向前行，就會見到巴士站
係個度安心等候巴士

紅葉季節一定會有巴士公司人員係個站指示d人排隊
而且由於巴士係由JR站駛過黎，所以架巴士本身已經好多人
可能大家都要有心理準備要等第二架
事關我排個條龍，有一半人都要等第二架

而非紅葉季節黎嘅朋友係巴士站等20/22號巴士就ok, 30分鐘一班車
紅葉季節因爲加開特別班次，所以會變15分鐘一班

我都係去京阪神小人地方

唔撚係掛

Sor9 我記錯左附近嘅和田山
不過城崎溫泉都係真係寨溫泉
住過一晚，對我黎講夜晚無得周圍行都幾悶

我打算早機去到當地1,2點跟住就直衝去城崎

會過夜?
過夜就遲d先去啦

入寺前第一件事就當然係買飛啦
光明寺係紅葉季節收費係500Yen

然後我就攞住張飛昂然踏入光明寺

基本上光明寺行走路綫如下
紅色綫係圍繞一圈走法
而藍色圈住就係最靚部分

踏入光明寺就已經見到小弟期待嘅紅葉
一路向上行嘅樓梯兩旁長滿大樹小樹
而部分樹上嘅葉已經變紅、變橙
完全令人唔想加快腳步

一級一步都感覺有種恬靜閑息之氣
而岩岩比白雲遮擋嘅太陽都好合時地走返出黎

睇下，大家都好似跟住我尾咁HAHA

行完條樓梯，嘩……
好多樹都好似著左紅底底咁紅粉霏霏

好多少女都爭先同紅底底們拍照留念
而我……就on99用自拍棍幫自己同紅葉留下倩影

之後我就跟住條路慢慢行下d堂
記得要除鞋啊……好L凍

捱住腳板底凍行左一陣，終於可以著鞋
前往打卡位途中會有d攤檔俾你減輕下荷包重量
有茶、零食等，仲有得試飲試食

而我就係呢一關就擺低左110Yen
買左串醬燒丸子

我係超中意食呢d糯米、煙煙靭靭野
不過今次呢串完全唔夠熱……我high唔起啊
而且表皮無稍微嘅燒焦，搞到我即刻嘟起個嘴

不過野食唔係重點
重點當然係最受歡迎個條觀賞紅葉嘅表參道啦

見到條表參道，我即刻嘩左一聲
因爲真係好靚，全條路都見到好多紅葉、橙葉、黃葉等

因爲每柱樹見頃、變紅嘅情況都不一
所以每行一步嘅景象都會唔同

好似一開始行就會見到各色各樣樹葉交織一齊，好色彩繽紛

行入少少又會見到艷麗嘅紅色同青春怡人嘅粉紅色同橙色
恍惚係一堆成熟有韻味嘅姐姐同緊一班含羞答答嘅少女係兩旁爭妍鬥麗

不過由於我去個日光明寺先岩岩開始見頃
其實有好多樹葉都未變色
所以去到最受歡迎個位個陣，兩旁d樹葉都仲係以碧綠、橙色同埋受陽光照耀嘅金黃色爲主
而且表參道兩旁都未有佈滿掉落嘅紅葉

回望返轉頭，又係另一番景象

跨過度門之後，仍然都係滿天葉海
擧頭三尺有紅葉！

而我就係被紅葉、黃葉同綠葉擁抱下完成左條表參道

或者呢度名氣無嵐山個邊個d咁大
或者呢度交通比較唔方便
或者呢度小弟介紹得唔夠好

但小弟係真心推薦大家黎呢度！
一黎人流相對d旺場較少
二黎呢度周圍都係你眼睛嘅打卡位

而我有個小建議係
好多人會上網望定d見頃日子
而呢度光明寺條表參道最靚其實係地下兩旁佈滿紅葉、黃葉嘅景象
所以大家不妨推遲少少黎呢度
例如23/11見頃，大家可以月尾或者下個月頭黎呢度都唔會遲
另外呢度下午開始日落個時黎又係另一番景象

最後我就上網搵左幅當年Sony廣告嘅Cap圖比大家
係咪同我個d圖好大對比呢

其他圖：

1月京都會留3日

三年前我都去過一次，清水寺 花見小路 哲學之道都去過了

請問有無咩提議？

巴打我一直都有留意你啲POST
嚟緊小弟會去廣島四日三夜, 但係諗極都諗唔到要點玩(淨係PLAN咗去宮島一日)
唔知你有冇好既提議

我睇唔到紅葉了

其實仲有金閣寺、嵐山呢d可以去下
再遠d的話，可以抽一日去琵琶湖都得

我假設你去廣島縣係睇景同休閒啦
首先一日玩宮島
可以抽半日去大久野島玩兔仔
可以抽大半日去尾道睇下風景同食碗尾道拉麵
然後抽半日去錦帶橋
如果你想買下平野，可以去廣島有個outlet仔

可能落機個日stay市内行下
第二日玩宮島
第三日早少少去大久野島，下午去尾道，順便睇日落
最後一日去錦帶橋，然後byebye

或者你唔去玩兔仔，可以第三日變尾道+outlet，反正outlet夜少少走都得

可以睇枯葉

正
遲啲一月都去幾日廣島

唔該哂巴打
如果我跟你個PLAN玩係唔係買張廣島廣域3日PASS就夠殺?

Hello樓主
我19-21/11都去左次京都賞楓
同樓主你完美錯過
想玩耐啲但三連休真係到到都好貴

去左琉璃光院 真係好靚！但都真係好貴
搭左嵐山小火車睇夜楓
伏到仆街
根本全程都綠色既

Btw今次係我第一次睇夜楓
覺得日頭有太陽照住既紅葉仲靚
夜楓感覺上好假
不過我都去左寶嚴院睇夜楓！
係幾靚既

係啊，Visit Hiroshima Tourist Pass Wide Area就可以
例如去大久野島，就可以搭竹原綫直達忠海站轉船
岩國、忠海、尾道都可以靠高速巴士去到，算好方便

我都係比較中意日頭睇紅葉多d
琉璃光院我好想去，但真係好貴，同埋我太多地方想去
嵐山小火車....我遲下出圖個陣你再望下同我有無分別

我覺得貴船嗰程火車睇紅葉仲靚!!
晏晝睇都超靚
同埋我去搭嵐山小火車係嗰陣
我係搭jr去終點先 諗住搭小火車翻去嵐山啦
點知jr嗰到搞錯左落車個站
要搭的士趕去搭小火車
臨尾一分鐘先上到去
咁辛苦去到又唔係特別靚,搞到我對佢印象好差
等睇樓主靚相令我對佢改觀

JR竟然搞錯落車站？
我搭咁耐都未試過，估唔到日本JR都會犯啲咁低級錯誤

其實係我on9冇做足功課
以為嵐山小火車個龜岡同jr個龜岡一樣位置
點知原來差成個站
以後唔敢再同鬆懈

係，搭JR應該係馬堀落先啱

得返好少

估唔到佢同深水埗 長沙灣一樣咁狡滑
下次一定做足功課

真係超Sorry 我呢幾日出得太慢
由聽日開始，小弟會加快節奏，希望呢個禮拜内可以完成
因爲小弟Christmas唔係香港 萬一出唔切，淨低個d就要隔成個禮拜先有得更新

又飛邊

樓主聖誕又去邊玩？
我而家宇治睇緊樓主文

我果時係 廣島機場 直入尾道訓一晚，之後就去兔仔島頭班船玩 ，之後倉敷岡山訓一晚，廣島兩晚

5日4夜

無呀 聖誕同2個fd去高雄台南行下咋 無遊記㗎

另外一月頭，小弟會帶媽媽去大阪玩幾日
如果有咩好食嘅，我會貼埋係呢個Post

又飛

多謝巴打你既意見呀
不過我係去4日3夜
如果跟你咁玩我就未必夠時間既
我諗我而家個行程應該大致上係同樓主個建議差唔多

D1: 廣島城 + 原爆圓頂館
D2: 宮島 + 彌山
D3: 尾道 + 耕三寺
D4: 岩國錦帶橋

如果咁樣玩我就應該可以用盡張廣域周遊卡
唔知你有冇其他更好既推薦比小弟參巧下

冇啦，玩唔晒咪留番下次再去

同朋友去嗰個機票貴到hihi
朋友話一定要聖誕個幾日去 激死我

媽媽未去過日本，所以想帶媽媽去一次
扮下孝子都好

另外夜晚廣島jr站有棒球賽事既話勁好氣氛會

無錯！所以我每次都有呢個藉口繼續去日本

耕三寺

《都野菜 賀茂》

去到日本，大家都好容易身體出現某種事情
無錯，就係便秘。
因爲作爲旅客係日本其實食到菜嘅機會真係唔多，頂多靠下d沙律
而且係日本食菜好貴架！！
所以我通常都係靠夜晚買下生果食就算

而我今次介紹呢間餐廳都野菜 賀茂
個名都寫埋都野菜三個字，代表呢度係有菜食架

佢係一間係京都非常著名，標榜烹調都野菜嘅放題店
由於並唔係標榜素食，因此佢入面都有幾款肉類菜式
除此之外，其他大部份菜餚都係Sell新鮮、有機 & 少/無農藥菜為主

賀茂係京都有三間分店
分別係四条烏丸／京都駅前／河原町
而我去嘅就係四条烏丸

價錢其實真係唔算好貴
尤其早餐500Yen可以任你食算好有良心

如果門口有人排隊，你就當然都要排隊啦
排到你個陣就會入去買飛

稍爲比大家望下d菜色啦
有幾款生嘅蔬菜可以做沙律
好似富有花青素、花名紅法師嘅紅色京水菜
番茄、青瓜同生菜等
而且仲有好多款醬料，好似油醋汁、千島醬等

亦都有隔水蒸嘅大白菜、紫薯同麵包
而且個包望落有少少似意大利Panini
但我個人感覺就唔太良好啦

熱盤其實都有幾個
但我明明上網見到人地d圖影落好多款，但我呢日好似寥寥可數
上面鋪滿蔥個款係撈左汁嘅炸雞，在場唯一一款肉食，但都幾好食
隔離個兜好似羹嘅野入面有紅蘿蔔、菇類同豆腐等，味道正常，更口感有少少奇怪
其他野都係正正常常Only

然後有得自己淥下烏冬，補充下澱粉質

但d烏冬真係完全唔彈牙啊！

又有d味增湯比你飲下

後來我攞左碗咖喱飯
咖喱汁有好濃蔬菜香，唔係單單得辣味
另外咖喱汁入面唔係用薯仔，而係近年港女們最愛嘅紫薯

其實大家見到我介紹呢間餐廳描述得真係好少
就知我對呢間餐廳好感唔多
一黎我本身都係貪得意食下菜，我平時係食肉獸
二黎見呢間野人氣好高，所以先一試

但老實講，今日熟食部分都頗爲令我失望
新鮮蔬菜好正！真係好fresh，好清甜
但其他部分真係爭d，同我上網睇嘅真係爭OK遠
所以如果你係抱住食美味佳肴心態，我自己唔建議
如果你係想舒緩便秘、有益身心，不妨可以一戰

前幾年我去廣島隊岩岩拎左冠軍真係勁好FEEL

三月先開始有棒球，宜家休季。

鯉魚王

呢間嘢除左菜之外真係伏伏地，不過啲蔬菜真心好高質 同 好多選擇

同埋早餐500yen真係冇乜嘢食 仲要只得100個名額

呢間真係名大於實
都真係唔抵食

成日都飛

等咗半年終於出
樓主啲遊記真係好詳細

今個月頭去到神戶先知有得上呢條橋 好後悔

放心啦 12月係無呢個上橋活動架

《星之鞦韆(星のブランコ)》

補充完纖維之後就正式去我呢個旅程第二期待嘅景點！
星之鞦韆(星のブランコ)

要去星之鞦韆，大家必須搭京阪電鐵去到私市站
再以步行形式去到星之鞦韆
就算係駕駛人士都只能去到中途就要落車，轉頭話比各車主知係邊要落車

星之鞦韆係座小山上面，而山腳下面係個營地
網上見到有人話行8個字！好似好簡單
頂，原來係講緊由營地行上星之鞦韆先係8個字
車站行去營地本身都要半個鐘，姐係話total其實係要70分鐘！

對於平時兩層都要搭lift嘅我 真係盡顯無奈
但日本景色就係有種魔力，令我屢次衝破自己枷鎖

係私市站一出就會見到呢幅地圖
往右手邊睇就會見到橋嘅位置

望完地圖就跟住我路綫行啦

先沿住黃色圍欄條路行出去

行到盡頭就轉右一直落到底

見到呢個景象就轉左

然後就一直向前行

行到見到燈位，對面有座建築物
其實係人地體育館
過馬路就岩啦，再行埋圖中有人行緊嘅小徑

無幾耐就會開始行呢d林蔭小徑
放心，有排都未到架

由於係紅葉季節，呢個冷門到爆嘅景點都居然好多人
人流往來不絕

行左30分鐘，終於都到左園地個門口
已經見到紅葉，Woo 正

山腳下面有個廁所
如果大家上去橋的話記得去定廁所啦，因爲要上到頂先再會有廁所架

另外隔離有個中心
大家想問路、買飲品、零食都可以係度搞掂
山上面係無野賣架

個園地平時係比人用作BBQ、郊遊同露營
所以都有少量設施，好似攀石場

中心隔離有我最愛嘅銀杏啊！
金黃色，閃閃生煇

其實中心呢個位就係駕駛人士嘅終點
唔可以再上去架啦

然後正式出發！
其實沿路都有指示牌，所以大家無可能會盪失路
而且行一陣之後抬頭望上其實已經會見到橋

幾經辛苦終於上到橋！
連接兩端橋嘅係啡色，係陽光照射下偶然會係銅色或者橡木色
而且四周圍d樹都開始變色
雖然並非紅色，卻係一片金黃，更加有秋意

不過有幾下大風d，座橋都有少少搖
嚇親我呢個畏高者
不過日本美景再次令我克服弱點！

四周視野其實唔算好空曠，四圍都係樹
但個感覺就好似係一個遠離煩囂之地
然後呢條星之鞦韆將各處聯係起黎

過完橋之後再回望一次
其實都係一樣

之後繼續向上行少少
大概行多5-10分鐘就會有個展望台

大家一定要去埋啊！
點解？圖片説明一切啦

條橋就好似係叢林中嘅一條康莊大道
而且感覺上似係樹林中突然延伸
完完全全就係一條鞦韆
而且呢條鞦韆係堅離地，就好似係天空中一條步道
少少弧度真係更加似一條鞦韆

不過呢，由於條橋係啡色
而11 12月，四周樹葉都開始變黃、枯萎
所以顔色上有少少重疊
令到條橋感覺唔夠突出，唔夠耀眼
不過正因爲呢d自然色，令到條橋更加融入個環境當中

根據個指示牌
企係呢個展望台係可以望埋京都市等幾個地方
不過我眼力就差少少啦

逗留左一陣，天都開始黑，而且多雲左
所以我都開始準備離開
一路行，其實都可以望到條橋
如果係好天的話，就真係想唱句“藍藍天空高掛我的橋 天空行上最高追逐確與眾不同！”

有時有d野真係要睇曬兩個角度
單純從落到山腳、靠近個座中心時
原來條路都可以好靚，同我上山個陣完全兩回事

由山腳行返去車站……無人嘅……

相好靚
用咩機影

估唔到大阪有條咁的橋

無啊 普通無反 canon M3咋

位置太僻啦，所以無乜人知
尤其部分人去大阪個purpose都係飲飲食食，或者將觀光嘅重心擺係京都，而忽略大阪周邊仲有少少近郊景點

條橋望到都腳軟
btw可唔可以唔quote晒全部 好難追

星之鞦韆好正
樓主幾點出發幾點回程呀?

我大概2點左右去到私市
5點左右就準備搭車出返市區

來回係兩個半鐘少d
基本山山頭唔大，可以逗留嘅地方都唔算多，大概可以逗留1-2個鐘
我自己純粹個日唔舒服，所以提早落山

係！遵命！
搵個男朋友拖住你行啦

嘩！！！！！超級正
好想再去多次

以樓主一貫既出post速度，咩葉都無晒，最快都要下年先去到

Sorry啊！！！7點半食完飯已經開始趕緊貨啦

《豪快 立ち寿司》

返到大阪，又係去難波站，又係搵我個朋友一齊食飯
都唔知我係咪真獨遊……

我自己本身個plan係想食麵屋丈六
但臨時約嘅朋友就唔想排隊，所以ban左我
結果我地就去左都好有名氣嘅豪快 立ち寿司

豪快 立ち寿司其實係一間居酒屋
但入面都有壽司、刺身、燒物等等，而且大家仲可以狂飲酒
而日文“豪快”呢個詞其實係代表豪邁同爽快
所以呢度最出名就係超多份量嘅海膽軍艦
我地都係慕名而去，睇下係咪真係分量十足先

豪快 立ち寿司係大阪有四間分店，都係集中係中央區
我地去嘅係千日前商店街裏面嘅分店，最近難波站

入到去一樓係Bar枱

而我地被安排去三樓和式飯桌區，要盤膝而坐
講真，周圍都係煙味
因爲呢度係無禁煙，所以如果大家對煙味係好反感就唔好黎
我自己都唔中意煙味，所以同朋友講話快快食完快d走

比大家望下日文同英文menu
其實都係一樣

我地total叫左四樣野
海膽小卷、三文魚籽小卷、吞拿魚壽司拼盤同辣炒八爪魚貝柱

海膽小卷(うにこぼれ盛り1200Yen)
就係日文menu名物料理裏面價值1200Yen個款
海膽數量驚人，完全係cover曬d小卷之餘，仲要不停向上堆
講真，打卡簡直係一流
但無論點靚，味道始終最重要
先夾起一塊海膽擺落口，完全無腥味，姐係起碼係衛生
但最奇怪係無腥味外，居然都無甜味，應該話係乜味都無
然後我再試多幾舊，都係得好弱嘅甜味，都説明並非上品海膽

三文魚籽小卷(いくらこぼれ盛り 1000Yen)
三文魚籽都係超級多，多到漏曬落隻碗度
而且每一粒三文魚籽都好晶瑩剔透，色澤唔會暗淡無光
食落去完全無腥味，而且粒粒都好似爆汁，相當juicy
不過由於腌製過程中，我懷疑鹽落重手左，所以鹹味相當重，更加微微蓋過鮮甜味
不過都無阻我將d三文魚籽一啖食落肚

吞拿魚壽司拼盤(まぐろづくし 2000 Yen)
除左海量嘅分量，呢度嘅吞拿魚其實都係大獲好評
而我就要左個大拼盤
裏面有大拖羅、中拖羅、赤身、同各一件，另外再有兩件
大拖羅好肥美，油脂豐富且分佈如雪花，雖然有少少筋，但都好軟腍
中拖羅質素都相當高，完全無筋，而且魚味非常濃郁

不過最得我歡心係第一舊嘅赤身同埋燒魚頰肉(ほほ肉/ホホ肉)
赤身雖然脂肪比較少，但魚味最濃郁，而且有輕微微酸感覺好正
而燒魚頰肉係比較難周街食到，每條魚得兩舊頰肉，肉質扎實但又好嫩滑，魚味好濃
其他壽司都ok, 正正常常

辣炒八爪魚貝柱(タコと貝柱のピリ辛炒め 750Yen)
其實本身見到750Yen一份，諗住應該得兩三舊仔
點知原來分量都唔少，貝柱同八爪魚塊都各有4/5舊
下面擺左塊生菜墊底，而上面就放左好多葱花
貝柱唔韌，但缺少左份甜味
而八爪魚……要咬多先吞到囉 唔知咪咪姐咬唔咬到呢
而且醬汁方面，食得辣嘅我同唔食得辣嘅A先生都覺得完全唔辣，純粹係咸咸地

其實呢間野每樣食物價錢都非常合理，相當划算
如果大家budget唔算好多的話，不妨可以一試
但如果你係抱住食超級超級美食嘅心態而且金錢方面係許可，我覺得唔需要黎
呢間野我會覺得食物OK，但未到强烈推薦
除非你中意打卡啦，真係打卡一流

食完野再去高島屋個超市行左陣就返酒店休息啦
始終之後個日要超早起身，加上今日本身體力都一般

樓主去啲地方好正
由廣島睇到京阪神，次次都睇到好想跟埋去

咁都幾好..我見有張一日卷可以去埋伏見稻荷
睇下夠唔夠時間行晒兩個地方

係啊 京阪電鐵一日卷都好好用
我以前都會用呢張去伏見稻荷 清水寺，仲可以來回大阪京都

可以感染到人 真係會令到我更加投入去介紹多d地方比大家

京阪好坐，起碼冇jr咁多外國人

京阪fans
純粹對佢地揀嘅代言人有情意結

Day 3 : 渡月橋 --> 寳筐院 --> 嵐山小火車 --> ますたにLunch --> 南禪院 --> 北野天滿宮 --> 寳嚴院

呢一日真係天未光、眼未開就出發
因爲每逢楓葉、櫻花季節，嵐山小火車第五卡嘅車票都係一票難求
所以要超早起身去排隊

由大阪上嵐山都需要一段時間
我就依靠阪急電鐵搭到上阪急嵐山站
然後再步行15-20分鐘去到小火車售票處，亦都係小火車首發站，位於JR站隔離嘅嵯峨嵐山站

雖然一早知道嵐山溫度一向會比京都市内凍3-4度
但我最後都係着唔夠衫，得一件背心、薄Tee同pullover hoodies
加上未食早餐關係，一路行我個人係一路震
所以又係我保暖神器出場嘅時候
就係好多自動售賣機都有出售嘅熱粟米湯啦！
即刻暖返曬

我大概7點半左右去到小火車站
條龍已經開始排到出門口啦……

我本身一開始仲打算7:45先到，好彩琴晚諗諗下又改做7:30到

網上面話8點半開始售票
但結果8點3條龍就已經開始郁

我只係排到大半個陣
第一班去程列車指定席已經Full曬，得返立席卷(即係企位無得坐)
由龜岡出發返嵯峨嵐山嘅頭兩班列車都已經係得返立席卷

所以如果旺季黎搭小火車，又想坐頭兩班車，記得一定要好早好早黎排隊

就快到你個陣會有個職員問你打算買班次，然後寫落張紙for你到時比counter
個職員係操流利英文，所以大家無需擔心
而且大家想有咩要求，例如要坐雙數、ABCD之類都可以講定

所以我好快就買到我想要嘅12:01pm 第五卡 雙數 D座位

好多人會問應該要點坐啊？咩位最着數啊？
其實網上面都好多”攻略”
我自己就覺得雙數D係最好
大家可以望下下面幅圖，雙數係右邊，單數係左邊；AD靠邊，BC係走廊

成程小火車一開始個五分二時間都係左邊有密集紅葉睇，右邊靠山
但之後五分三時間就會變成右邊有紅葉睇，左邊靠山
我自己就中意先苦後甜啦，所以私心覺得雙數好少少
而另外ABCD點解D最好，係因爲靠窗之餘仲係順風車，但A就係倒頭車

另外我買12:01pm最主要原因係紅葉季嵐山11點之後就會超多人
所以我就先利用相對比較少人嘅9-11am去睇下紅葉先
之後搭到去龜岡，再直接用JR出京都市區

買完小火車飛，如果大家係打算玩埋保津川搭船活動
就可以係隔離買埋飛
但天寒地凍，呢d活動唔好搞我啦

行出去個車站，條人龍長到嘔
而且我買完無耐其實上午班次嘅好多指定席都已經賣曬

我上年都有坐嵐山小火車睇楓葉
真係靚到嘩一聲
喺京都站買後日飛已經得最後一班
一票難求

邊個？

去隔離Lawson買少少野食做早餐
然後慢慢行去渡月橋個度坐低
一路欣賞環境，一路醫我個大肚腩

9點鐘嘅渡月橋真係無乜人

係lawson見到呢個新系列飯糰係我上半年去日本個陣未見過嘅

而且價錢明顯比平時普通飯糰貴成截，材料都好似正d，連神戶牛都有!?

我買左個豚角煮飯糰

入面有一塊醬煮豚肉，都幾厚
而且同平時飯糰最大分別係醬汁好多，幾乎每一啖都可以有少少汁
肉質都算鯰，味道係唔錯嘅，但如果平多少少就好d啦

--------------------------------------------------
題外話
其實後來我離開大阪個陣係機場買左幾個返香港
其中買左個係神戶牛飯糰，接近300Yen……

都係貫徹醬汁好多，唔會過咸，但肉就相對好肥
對於係早餐進食嘅我就真係重口味左少少
-------------------------------------------------
除左飯糰之外，另外我再買左舊關東煮嘅蘿蔔
其實最主要我係想飲個d湯，因爲我真係凍到震

趁無乜人就周圍行下
京都無論樓宇高度定墻身顔色都係令人感覺好舒服，唔會有太大壓逼
唔描述太多，比圖大家睇下就算

其實冇話邊個架
因為佢地會從沿線車站入面揀參加者
前年係中之島
上年就出町柳
今年就三条
而且佢地又幾順眼所以咪幾鐘意京阪

你好彩可以最靚日子睇到啦
我個日感覺好一般

《寳筐院》

相比起其他院、寺，寳筐院名氣其實唔算大
本身交通唔夠方便，面積又唔係話大
但我揀呢度係因爲中意人流少，而且院細即係相對地紅葉比較集中

係渡月橋行大概15分鐘就會到寳筐院

入場門票係500Yen
呢個size嘅賞楓地點其實都唔係平

估唔到都係9點過d，個院已經有唔少人
而且大部分人都係集中係一開首個位不斷”chap chap chap”
我當然唔執輸，係呢個最靚位瘋狂”chap chap chap”

呢條紅葉小徑真係好有攝人嘅魅力
係柔和嘅草綠色同黃色映襯下，紅色顯得特別火紅

雖然太陽匿埋左，但仍然無阻顔色嘅展示
有d係粉紅色，倍添生氣

而呢個院入面仲有個庭，比大家坐入去休息
都好寫意架

單身大叔又有，成雙成對都一樣坐係度
一齊望下四周紅葉

沿住條路一路行，其實周圍都係打卡位
單單一條大直路其實都可以有唔同角度睇
你企唔同位置，感受到嘅都唔一樣

就算係其他小路，四周環境一樣係好舒適
就算有d位置紅葉唔多，但你望過去都係好令人身心舒暢

我係呢度行左幾個圈先捨得走
臨走前見到呢度有賣繪葉書，張張都正啊！

獨遊會唔會好悶
睇景點預多久

留名支持下先, 睇完巴打四國篇遊記之後去左

我覺得悶與否係性格決定
好似我，中意自由自在同埋自己plan，相對地就唔太怕。加上我行程安排得好Full，所以都係充實，唔會有太多時閒等自己覺得無野做，或者產生無人同自己傾計呢d想法

當然，我自己身邊都好多朋友係唔講野會死、習慣有個人比自己依賴等等
呢d如果自己去就一定會悶

旅行風格各異，最緊要係知道自己中意d咩風格

睇景點 未去之前其實都係靠資料搜集同個人經驗，大概分析每個景點用幾耐。例如寺廟呢d，我無乜興趣，可能就比半個鐘就算；睇橋我好中意，就安排耐d

多謝支持啊！好感動 年半前遊記仲記得我
最後好唔好玩啊?

整體都唔錯啊，係有幾個位有D遺憾
諗住上眉山，點知果日勁大霧冇上到去
去鳴門渦之道勁大雨濕Q曬
去左蔓橋點知原來封橋，不過離遠望都好靚

都真係幾遺憾
呢三個景點我都好中意

出左黎之後，見仲有時閒淨就去左隔離清涼寺
其實都係無無聊聊行下咋
見都有少少紅葉

無人個陣得幾塊紅葉都會覺得靚……

其實京都好多位就算你唔比錢入場一樣可以見到紅葉
好似清涼寺呢d，有部分位置免費都可以睇到紅葉

另外行去龍山寺、寳嚴院條路都一樣好多紅葉
唔入場都夠睇架

而且嵐山四周其實都好好多紅葉
求其行一條街你都可能會見到靚紅葉

而我就見到我最愛嘅銀杏
不過未完全變色，仲係成熟期，連完全體都未到

另外再去左行下竹林，求其影下相

呢日着唔夠衫，所以我都不斷搵方法幫自己取暖
便利店關東煮就成爲我一大良方
呢次就去左Family Mart買關東煮

蘿蔔係我一定會要嘅餸，而另外一款我就要左個煎豆腐餅
其實味道都係大致相約，無話咩特別好味，因爲我都係要個湯咋！！！
但我印象中Lawson好似相對湯底濃味少少

行返去嵯峨嵐山站途中……我又輸左比便利店
買左串香腸食，好夠咸香，而且黑椒味濃！

多幾個藉口可以再去
四國同大阪東京既體驗真係好唔同，普遍地方都唔會太迫

《嵯峨嵐山小火車》

我搭嘅列車係12:05pm，大概11:45am就會開始排隊
第五卡列車乘客會先排係一邊，最後先上車

入到閘，個個好似餓鬼投胎爭住要同火車影相
我寡不敵衆，只能求其影下就算

拿 真係無玻璃擋住架！

正式出發啦
媽啊！好凍啊！

正如我之前話齋，頭五分二時間係左邊位有野睇，右手邊係面壁思過
所以頭五分二時間我都幾乎無坐過

而之後五分三時間就變成係左手邊有景睇
大概一直都係望住保津峽，同偶然有少少紅葉

而呢d景象不斷重復重復又重復

去到後期我已經係無感覺
都有感覺嘅，不過係個凍字

有時會見到玩保津川乘船活動嘅船同船客
大家都好熱情揮手打招呼
但我望見都覺得凍……

由於紅葉唔係密密麻麻
加上其實好多樹都未變色，仲係綠色或者已經凋零曬
所以個景象真係好一般

去到最尾五分一，其實已經係無紅葉睇，得返川景
所以如果真係要比較左定右好，其實真係好難
但如果要我再選擇，我都係會揀右邊，始終苦盡甘來嘅感覺係爽好多

準備跟巴打d景點去

小火車終點龜岡站到啦

然後沿路行去最近嘅JR站，馬堀站

BTW 呢個坐馬車活動……都好唔浪漫下
成件事好大陸……

返到去嵐山，又去行下渡月橋
頂……人多到離曬譜
嚇到我呢個小毒毒眼珠都爭d跌出黎

多人到橋要實施人流管制

坐係度野餐真係好寫意

正值中午，係阪急嵐山站都擺曬攤檔賣下野
呢段日子最賺錢啊嘛

其實阪急嵐山站月台都係一個紅葉舞台
成個月台都紅卜卜

輾轉地去到京都車站，當然都要係京都塔前打個卡啦

《ますたに》

然後去左位於京都車站伊勢丹10/F嘅「京都拉麵小路」

「京都拉麵小路」聚集左9間具有代表性嘅拉麵店
當中好似德島拉麵嘅表表者 – 德島東大，博多著名拉麵店博多一幸舍等等
而京都代表都有份，就係我今次食嘅ますたに

京都拉麵中，背脂(豬油)醬油湯底係其中一種較受重口味人士歡迎嘅湯底
作爲重口味人士，我今次食ますたに，當然都係都係主打背脂醬油湯底

價錢算中等，有幾款選擇
不過從資料搜集中，發現中華拉麵同(特製厚切)チャーシュー麺，湯底其實都係一樣

而自助售賣機有齊中英文揀，所以0難度
不過大家記住係買左飛先去排隊啊！

入座之後見到檯面有d調味料
最左手邊有樽豉油，據説係同炮製拉麵湯底嘅豉油係一樣

而我就叫左大碗チャーシュー麺，即係大叉燒拉麵
另外再加多碗飯，同溏心蛋

碗麵一黎到個陣見到湯底表面漂浮滿滿油份
而我嘴角就流出滴滴口水
即刻試下呢個用雞、豬油同醬油炮製而成嘅湯底先

非常夠油，但完全唔膩，反而背脂令湯底更加順滑
本身醬油湯底其實好清爽，但加左背脂就令到個感覺好濃郁
不過講真，呢d重口味野開頭係OK
但越食，你味蕾負荷會越來越重，所以唔建議大家飲太多啦

麵條方面都彈牙，不過係我比較唔鍾意嘅幼麵
叉燒軟腍，但味道唔強，調味上爭少少

但方面呢次係完隻上，所以我只能用筷子整開
果然係好出名之處，不枉我特登order
蛋黃呈流心狀，連接近蛋黃邊嘅蛋白都係岩岩先熟
所以蛋嘅部分我認爲都頗爲出色

越食就越會覺得重口味同單調
所以我加左少少七味粉，比少少辣味，增加返個味道層次

而最後我用d拉麵湯撈飯
一個字“正”
成日話人湯底重口味，根本我自己先係最重口味……

食到飽飽出到黎成2點半
仲有好多人排隊，基本上係數一數二旺鋪

其實你用Kansai Thru Pass 去櫃檯補510羊就可以坐rapi:t，點解你要喺飛機另外買車票?

因爲我要留到之後三日先用啊
所以到機場個日我唔用Pass啊

新讀者留名
其實11月嗰陣都去咗轉京阪
但都係普通地去嵐山 伏見稻荷 宇治咁
最特別就係去咗貴船睇夜楓

睇完你個po我真係好想下年秋天再去過
繼續支持支持

多謝支持啊
日本真係點都唔厭！！

《南禪寺》

去南禪寺其中一個最簡單方法就係搭地下鐵去到蹴上站
係一號出口出，穿過下圖個隧道，再步行大概10分鐘就會到

雖然只係三點鐘，但因爲冬天關係，太陽已經慢慢垂下
呢個時候嘅陽光雖然都係好耀眼，但卻帶左少少金黃嘅感覺
光線照落d樹個陣，每塊葉都好似閃閃發光咁

呢度d樹比起上午嘅寳筐院高大好多
所以成個感覺都好唔同
係寳筐院就好似自己融入左個地方
但係南禪院就無左個種connectivity，或者應該話有個距離感

大家比500Yen就可以上去三門度從高處俯瞰南禪寺一片紅葉
不過我無上啦，我都鍾意紅葉包圍我身邊嘅感覺多d

而另外大家都可以自費入南禪院，係庭院當中細心觀賞紅葉
但小弟窮啊，無錢入去
只能四周行下，但其實已經好足夠

咳咳，呢幅圖個重點……
應該係紅葉嘅！

被我用作背景板嘅情侶好似好幸福

不過我個重點當然係水路閣啦
唔知大家有無發覺我特別中意拱形嘅景點
好似平時d橋同呢個水路閣，都係因爲拱形同周遭環境而吸引我
當然……有邊個男人唔中意人地拱d

其實本身上網睇圖
我係比水路閣嘅寂靜同懷舊所吸引
不過今日好多人haha 所以無左個種孤寂感

係四周紅葉同綠葉包圍下，水路閣顯得特別殘舊
具有濃厚滄桑同冰冷感覺
但就同人聲鼎沸嘅環境顯得格格不入

或者下次有機會等閒日再黎探訪下水路閣啦

之後再周圍兜左幾個圈，太陽都漸漸消失

《北野天滿宮》

本身一開始個plan係食完拉麵就殺上去北野天滿宮
因爲北野天滿宮係一張飛可以stay全日！超抵
咁就可以將日夜景盡收眼簾
不過前一日病左，所以硬塞左南禪寺落今日
所以我都成5點過d先到北野天滿宮，天都已經黑曬

要排隊買飛…條隊仲要好長添

以前北野天滿宮入場費係700Yen
錢無人嫌腥，所以今年加價到800Yen
但仍然一大堆人排隊，當然我自己都係

買完飛就入場啦，另外大家記得唔好整唔見張飛
因爲片尾有彩蛋……Sor9 其實係有著數先真

一入到場見到紅葉唔少，但綠葉都唔少……不過人仲多
明明d紅葉情報話前幾日已經見頃緊

大家都係順住指示牌方向行
該紅嘅地方，北野天滿宮都有燈光射住

而且呢度d樹都比較高大
所以好多枝節其實都下垂，就好似吊住d紅葉

但可惜係成個環境其實都有好多綠色
係燈光照射下，其實都係無乜睇頭

只能夠係個別樹木長滿紅葉
但做唔到全景泛紅嘅效果
所以觀賞個陣，其實未能夠全神投入包攬周遭環境

離遠見到……Hehe 又係橋
無錯，其實我都係比呢條橋吸引左我去北野天滿宮

而且最幸運係條橋其中一端好多紅葉
同本身係紅色嘅橋襯到絕啊
而呢個位本身都係北野天滿宮最熱門打卡位，可以話係一定要係呢度留下倩影

企係條橋上面，望住d人係度觀賞緊橋+紅葉，就FF下d人其實係仰望緊我
爭d想扮香港小姐同大家揮手haha

一路行，其實都係綠葉居多……可惡

行到最盡頭對住條川望出去
Haha景觀唔開揚啦，而且全部都係綠葉

不過偶然都有d位係幾紅下
D燈係下面打上去，感覺好似假假地

然後係北野天滿宮影埋最後一張紅葉圖就走啦

不過咪即刻離開住！
記唔記得我提過大家要keep住張飛先
當大家離開之前有個area係會憑卷免費派小點心,而茶就自便

個小點心食完之後得到嘅係一份心意，而非一種滿意
而茶就真有滿滿嘅暖意啦

小火車的確好流

留名
十月中都去咗轉京都
嗰陣都覺得好多人，紅葉季真係不敢想像
btw,依家啲學生哥真係幸福.............

紅葉真係好襯紅橋仔
如果上年去廣島無咁凍就好喇
突然凍左幾日d紅茶落左好多

做咩唔去南禪寺隔離永觀堂睇夜楓
而搭大半個鐘車去北野天滿宮
o個到都好靚

多人到我根本唔想再去第二次

每年d天氣都唔同 好似今年就突然暖返
我本身仲打算係月中去，好彩月中無特價機票

因爲我比北野天滿宮座紅橋吸引左好耐
一直都好想去

《寳嚴院》

之後即刻趕過去寳嚴院

其實趕到寳嚴院個陣已經接近7點半
但門口排隊人數依然係非常之多

企係門口已經可以觀賞到夜楓！

入到去第一個正位 一定係呢幾棵紅到好似火咁嘅樹
就好似火鳳凰張開雙翅要吞噬大家

跟住人潮行入去，周圍都係火紅紅一片
而且由於環境唔係好大，所以紅葉好集中
另外，燈光非常足，所以照到好多樹葉

成個院無論紅葉定黃葉數量都好驚人
真係求其影都可以影到超靚景象

就算紅葉，都有好多種層次
有d帶橙紅，有d係艷紅，亦都有係深粉紅
唔同嘅紅係燈光照射下會展現出不一樣嘅美
但最後結果都係一樣明艷照人

真係超靚超靚啊！！！
令我完全忘記左先前北野天滿宮嘅失望

連離開寳嚴院條路都一樣打曬燈
令你唔單止入黎個陣期待，走個陣都都令人難忘

留名下年同家人去 諗住抄下樓主行程

同家人就要遷就好多野啦
好似個星之鞦韆，長輩可能會覺得辛苦

個個寺都要排

紅葉旺季嘛

呢d寺院全靠紅葉季賺錢啦

晚餐時間

由於出到大阪其實都接近10點
所以我都求其hea食就算
但hea食都要夠飽架！所以我買左好多野……(根本一d都唔hea)

呢度就係我呢一晚嘅膳食
有我上一晚係高島屋超市買嘅士多啤梨
係驚安買嘅普通布丁同Haagen-Dazs期間限定紅豆味雪糕！
每次去日本我都一定要食嘅松屋外賣並盛牛肉飯
搵左幾間便利店先有存貨嘅新推出海膽杯麵

Haagen-Dazs期間限定紅豆味雪糕
有紅豆味，而且入面都見到有好多已經好粉嘅紅豆粒
奶味非常重，重到其實都幾cover左紅豆味
成個感覺就好似食緊牛奶雪糕硬塞少少紅豆入去
另外甜度都係非常高
我個人唔太欣賞呢款期間限定，紅豆味淡，雪糕又太甜
同上次係靜岡個款期間限定咖啡味一樣，令我失望

另外萬衆期待嘅海膽杯麵……我都好期待
見到其實配料上有“海膽”同西蘭花碎
因爲係合味道出，所以麵方面都係大家熟悉個隻
湯底係非常香濃奶油味，配合西蘭花碎都唔錯，而且無過咸

“海膽”方面當然唔會真海膽啦
其實係合成海膽
姐係用粉，加d海膽味同顔色整出黎
口感會有少少粉粉地，無真海膽嘅creamy感覺
味道上都係無乜海膽甜味

當然，如果大家當呢個杯麵係普通奶油湯底杯麵的話
個心應該會好過好多，而且接受程度高d
但如果當係普通奶油湯底杯麵，成2百幾Yen我又覺得太貴啦
所以無論如何，我個心都係唔好過haha

睇到由係日本今晚番都未睇完，希望下年楓葉季可以跟到樓主post去

我去到南禪寺個陣乜都冇晒
或者將來會再去

係 我媽應該行半粒鐘到就頂唔順, 但我都想帶佢去睇星之鞦韆
行程又要搵少人唔洗排隊, 又要唔遠, 孝子難做

好靚啊!!!!!!!
不過睇地圖好似幾偏僻

無啦 12月尾其實正常乜都無曬
鹿兒島或者仲有少少

慢慢度下啦
你有的是時間

我12月中去

反而嵐山都仲有啲

京都坐大約一個鐘 jr 巴士

都唔係太遠，可以bookmark左先！
可能下年去下

哈根大師啲期間限定好易中伏

布甸味好正

我鍾意幾年前食過嘅opera
之後試其他都好甜

根本食唔返既

呢個望落好正

先講聲sorry
最後我都係趕唔切係出發之前出曬個遊記
琴晚臨瞓前其實打左8成大橋體驗，我轉頭上到機會繼續打埋
希望今日內可以完成個遊記

Btw小弟今日好興奮 小窮鬼好多年無搭過因航 唔知早餐仲係咪雞卷呢

慢慢

樓主啲紅葉靚到開始審美疲勞

我啱啱去完關西獨遊60小時⋯⋯
去睇枯枝咋

其實我去個陣都有d審美疲勞

Day 4 : 明石海峽大橋 —> 頑固壽司(がんこ壽司) —> 梅田閒逛 —> Spa World —> 十八番章魚燒 —> 前往機場

《明石海峽大橋》

旅程最後一日，第一個景點係我最最最最最最最期待環節
我真係等等等等等等等左呢個景點好耐
就係明石海峽大橋

大家見到我平時去旅行硬係會有d橋介紹都知我係超中意橋
而今次呢個明石海峽大橋，我更加有機會可以攻頂！
站係橋嘅超高點俯瞰大地

點樣參加呢個活動，我會係介紹完呢個體驗之後教大家

明石海峽大橋位於兵庫縣神戶市舞子
係一條連接兵庫縣同淡路島嘅大橋
擁有世界上第三高橋塔，兼係世界上跨距最大橋樑及吊橋

要去明石海峽大橋一般大家都係會選擇乘坐JR去到舞子站
或者搭山陽電鐵去到舞子公園站
兩者落車之後都係需要步行5分鐘左右先去到大橋

而呢一日手持Kansai Thru Pass嘅我，做左樣其實係錯嘅事
就係同手持JR關西廣域周遊卷嘅朋友交換左個Pass黎用一個上午
我朋友呢一日上午會係大阪市内走動，而我如果可以用JR pass就可以訓耐d
所以就做左呢個唔道德嘅行爲
係度都要講聲抱歉，小朋友千萬唔好學閉家伙哥哥呢d壞行爲

我就搭新幹綫去到西明石，再轉普通JR落返舞子站

搭車途中當然要食早餐啦
又係我最愛嘅7-11三文治！

舞子站一出就會見到有指示牌

然後就穿過天橋，向橋之科學館方向行就得

今日天色真係好靚啊！
成條橋都好清楚展現係我眼前

參加左上橋活動嘅朋友會係橋之科學館入面集合
行到入去就直接上二樓

集合地點其實係個類似課室嘅地方
前面會有塊白板寫左大家個名，跟返個座位表坐就得
而且其實會分好team，大家跟返自己個組長就得
唔認得組長都可以認住頭盔上面個眼色Label

呢一場得我一個係非日籍人士
顯得格格不入
但工作人員都好好人，會不斷用簡單英文同你溝通
而且一早準備好曬d中英文簡介

所有相機、電話如果想係橋上使用，就必須要掛係身上
如果好似我無電話繩的話，工作人員都會派發呢d套比參加者套住個電話

同埋大家都要着住呢d安全用龜背，比你袋起d貴重物品
上橋個陣係唔可以帶袋去，只能夠擺係班房
而班房係上橋時係會鎖上，所以大家都可以放心

另外參加上橋活動必須簽署呢份同意書
表示你願意%^$$%#$$^%$%^#$%^#$% (自己睇啦！)

活動歷時3小時
頭半個鐘多d其實係簡介活動
睇下片，認識下明石海峽大橋興建過程

不過全段片都係日文播放同日文字幕
而主辦單位真係好貼心準備左MP3機比非日籍人士用
MP3機入面有普通話、英文、韓文頻道，比大家選擇
工作人員會提醒你幾時開始播放
但TBH……我對呢d歷史其實興趣不大

之後30-45分鐘就係參觀橋之科學館
展出好多模型去表示大橋興建過程
對於我呢d無science/physics根底人士，其實都真係唔多明

所以我都係hea下hea下等時間過

淨返個半鐘就係上橋時間啦！

工作人員會帶我地經由舞子海上步道個入口入去

然後中途會落去維修通道，經維修通道前往上橋嘅升降機

當踏入維修通道，就要開始1公里長征啦！

對於畏高人士其實應該係非常得人驚
因爲我自己都全程唔敢望落去，心跳得好快
但見到其他人好似完全無野，我又唔好意思顯得我自己驚

好快地已經行到個海中間

之後大家會分批乘搭升降機上去
係按一開始分組黎分批上
就算你係最後一批上，你都會係最後一批落，所以無損失

一出升降機仲要行幾級先上到去

我真係忍唔住即刻靠邊望出去
真係超級無敵震撼！！！！！！

我第一次感受到好實在嘅大地在我腳下
完全無諗過原來可以係呢個角度望風景
比起平時我上d大廈展望台真係驚喜好多萬倍

係極高處望落去，d車好似變左模型

講真，個一刻我真係唔識形容我個心情
姐係……又好震撼，又好興奮，又好感動
完全係五味雜陳
唔知大家齋睇圖，會唔會都感受到我個種複雜感覺

參加者全部都好興奮
個個都用手機、相機不斷影相
相信大家都滿載而歸

大概逗留左半個鐘就開始落橋啦
同樣地都係分批落

回程個陣會行更靠近海嘅維修通道
大家都係趁呢個機會影下個海
沿途望出去個景都好靚

途中有個位係完全無欄杆擋住
係咪要表演You jump I jump?

之後會上海上步道，等大家免費行個圈
但講真0特別，又唔夠出，又無特別景色
如果你有行過德島鳴門渦之道，你就會覺得舞子海上步道係物非所值

會經過一個手信店
工作人員會每人派100Yen coupon比大家消費

小弟係窮撚，無錢消費啊
所以都係同大部分一樣，去試飲試食算

離開海上步道返去科學館途中
都係狂影下個大橋

返到上去課室，大家檯面已經擺好左一份問卷、一張Cert同係橋上面合照
Cert同合照係免費送比大家，有個file同膠袋裝住

但我下午去spa world個陣漏低左成個膠袋
係我呢個旅程最遺憾一件事！！！
真心，呢個活動真係好值得玩
平時去好多展望台，但呢個上橋活動係帶比人前所未有體驗
而且呢d活動係好難得，無乜幾多個地方有

如果大家都去厭左京都d乜寺乜院
其實我真心好推薦大家發掘多d呢類型活動、少旅客知道嘅景點

好似呢座橋、祖谷蔓橋、鳴門漩渦呢d地方，係我心目中其實真係比起日本三景、新三景更加值得體驗

好正啊條橋

每次睇完都好想跟樓主個行程去一次

如果夜晚可以上去影車軌就正

望到張圖個心都離一離
離地太高又有風既話會驚

好似夏天同日頭先上得去...

所以如果...

首先同大家講聲 Merry Christmas!!
——————————————————

明石海峽大橋上橋活動報名

要參加呢個上橋活動，當然要事先報名啦
而且記得要提早兩個月上去Book啊
超易Full

上橋活動費每人3000Yen
都唔算平，但活動内容就真係好值得

大家可以上官網直接報名
官網有英文版，所以大家可以安心

入齊曬個人資料就可以報名，電話、地址個d求其填就得

事成之後大家會收到電郵確認，記得係確認左之後先有得去玩

呢個活動係冬天12月-3月係無得玩架
所以只有4月-11月開放

開放月份中，每日都分別會有上下午兩節活動
上午活動時間係9:30-12:10, 集合時間係9:15-9:30
下午活動時間係13:30-16:10，集合時間係13:15-13:30
大家可以根據返想要嘅日子同時段報名

另外如果想取消booking，麻煩大家都reply返人地個確認Email啦
做個有責任感嘅旅客啦

當有人cancel booking, d位就會重新放返出黎
我其實一開始book左24號下午
不過後來發現有人cancel左25號上午，所以我都即刻執雞
然後再cancel返之前個booking

《頑固迴轉壽司 (がんこ回転寿司)》

頑固迴轉壽司係一間我都幾中意嘅迴轉壽司鋪
係日本各地都有一定數量分店
雖然價錢上比起旅客最愛嘅大起水產同我都成日食嘅無添くら壽司貴
你預大概同香港平時元氣差不多
但質素係日本迴轉壽司當中都算係比較出色，我可以形容為平平地，但質素算高

我呢次去嘅分店係正梅田，大阪站櫻橋口隔離，非常方便

首先影下個menu比大家望下
價錢上真係唔算貴啦
好似三文魚腩壽司180Yen, 三文魚籽壽司380Yen，元貝壽司280Yen

不過呢度唔好嘅地方係
檯面上係無中英文Menu，你需要自己問店員攞

另外落單個陣，呢度無tablet，係要你自己用口講
所以記得用手指指住，然後讀“call le”
其實就係平時我地去subway講this this this一樣，Kore=this 日文讀做“call le”

迴轉壽司鋪其實大部分都一樣，乜都自己黎

迴轉帶上面有壽司，如果見到岩就可以攞
每一件都係新鮮整，而且每一款數量唔多，防止壽司擺係迴轉帶太耐

比大家望下我食左d咩啦

三文魚腩+三文魚籽壽司 380Yen
三文魚籽偏咸，但三文魚腩好嫩又厚身

三文魚籽軍艦 380Yen
反而呢碟三文魚籽就咸得黎帶有甜味，完全無腥
粒粒都漲卜卜

厚燒玉子燒 120Yen
蛋保留好多汁，而且層次分明

元貝壽司280Yen
外表望落好似好乾
但食落居然好甜，而且口感好嫩滑，令我非常驚喜

燒黑毛和牛壽司 380Yen
好大塊黑毛和牛，而且大概燒到8成熟
肥膏部分有少少焦焦，好邪惡
呢個真心推介！

北海三味 580Yen
呢三味原材料都係來自北海道！所以我對呢三樣期望都高
三文魚籽，甜、多汁！
蟹膏無苦澀味，而且夠creamy
而海膽相對特別d，食落無腥味，但因爲塊青瓜太甜太正，反而有少少掩蓋左海膽個味
所以我話唔到比大家知海膽有幾甜

吞拿魚三味 680Yen
作爲吞拿魚愛好者，一定無得走雞
赤身魚味唔算好濃，但魚肉實得黎係鬆，好易咬
中拖羅同大拖羅油脂都好重，而且口感好軟淋
不過大拖羅未做到入口即溶嘅效果
但作爲680Yen，我覺得物超所值

總體黎講，がんこ回転寿司級數未必話好高好高
但作爲迴轉壽司就絕對好過好多鋪頭啦
真心都幾抵食架
最後埋單都唔洗3000Yen

睇到你既迴轉壽司又令我諗起上年喺富山食既迴轉壽司

可以對過去嘅旅程仲有強烈嘅記憶係好幸福嘅事

所以佢打風 冬天都唔開
但有畏高真係會驚到爆

今次兩條橋真係我好好好好重點嘅推介
尤其呢次上橋活動可以列為我個人暫時係日本嘅五大體驗/景點

上年去過明石橋真係好宏偉

之後時間其實我主要都係梅田行下街

行左一陣就走返去動物園前站去浸下Spa World
(d圖係第一晚去驚安個陣順便影)

入場費1200Yen
如果你有大阪周遊卷/關西周遊卡，就可以去總合案内度買飛，1000Yen

入場之後就要先除鞋，大家記得要準備好100Yen

然後再去樓上浸
Spa World溫泉分兩個區，亞洲區同歐洲區
逢單數月份亞洲區係男士使用，而歐洲區則係女性專用
逢雙數月份亞洲區係女士使用，而歐洲區則係男性專用

你問我呢個溫泉感覺如何
感覺其實就好似好大型好華麗嘅浴場
泉水硫磺味無乜，好似浸熱水
但又有sauna比你焗下，各式各樣池水比你坐下
所以幾十蚊黎Hea下都好嘅

我其實第一次去Spa World，諗住每個池都去坐下
去到一個碳酸池，池水係乳白色、不見底
然後我入池個陣d人望住我，好似奇奇怪怪

無耐，我兩隻腳都相繼好似比人用腳撩
感覺好詭異，完全唔似係因爲池水wave而令腳移動
而且之後越來越過分，有人越坐越埋，隻手係會Hi到我大脾

加上呢個池其實係好細，但人流卻好多
大概8人位置坐左成十幾人
有d人仲坐得好埋，但表面上又無交流
我越左越覺得氣氛詭異，所以上水離開

事後我上網search，發覺原來亞洲區呢個池……
對於某類型人士其實係非常出名
至於係咩類型人士、係因咩而出名，大家可以自己google下啦

但根據資料搜集，其他池係無事
可能因爲其他池水係透明

退場個陣直接去呢d機click click下就ok
記得有個位比你將手環交還

《十八番章魚燒》

浸完都只係5點，即刻又走去道頓堀行下
心齋橋多人到嘔啊！！！！

道頓堀五光十色嘅招牌又有一番特色

之後我就求其買左章魚燒食下，當係Tea

我就要左6粒最Basic個款

呢間十八番章魚燒比較特別，粉漿裏面會加上天婦羅碎
所以表皮會比較凹凸不平

味道上其實都係普普通通，醬料其實間間都差不多

《抵達機場》

我8點半機，然後我6點2抵達機場

由於我成日想坐前d，又唔想加錢提早劃位
所以都習慣提早2個鐘多d去到櫃位，然後好有禮貌地問可否比前d
而6點2去到機場，居然排曬長龍……Omg
而且做左online check-in齋寄存行李條隊仲長過即場check-in條隊

而且我發現，原來前面好多人都係排緊7點幾個班機，而且好多人5點左右都到左
由於人手不足，所以好多人都開始鼓噪

Even去到6點9，都仲有一大班搭7點幾機嘅乘客仲排緊隊
但none of my business……

我7點3成功Check-in (其實都排左成個鐘)
然後即刻去食埋個晚餐先上機

係關西機場有條町家小路，入面都有唔少餐廳

我就買左個親子丼，800Yen左右

用左5分鐘我已經KO曬
因爲我仲要趕住去Lawson買飯糰(就係渡月橋篇介紹個幾個)
再急速出境去閘口排隊!!因爲要霸頭頂行李位

然後……我就返左香港啦

諗諗下又想去北陸啦

樓主幾時再去日本？

好詳盡好好睇
1 月都去大阪 好期待

返靨做野都唔知幾時先有機會再去

小弟一月會再去 不過今次同家母去

多謝曬你支持啊！！

隔一段長時間先去旅行
個祈盼度會高d架!

今次相隔三年再去京阪神，其實完全係巧合
本身我係打算去高松德島 或者 岡山3日遊，但高松機票無特價sosad
所以見大阪有特價都唔好錯過啦

其實我自己對京阪神印象一直都唔好
原因在於太多遊客，周圍都好似水洩不通
而且實在太多人去過，無左種發現新大陸嘅感覺

係plan呢個行程個陣，我花左好多時間係資料搜集上面
睇下有d咩景點係方便之餘，又唔會用曬我全日時間
而最後，星之鞦韆同明石海峽大橋就脫穎而出
而且都完全無令我失望！

我都好希望Keep住可以發掘多d少人知道，但景色好靚或者好特別嘅體驗比大家
亦都希望大家會繼續支持我啦

而呢次呢個遊記會係我冬天最後一個遊記
因爲以往習慣1月頭獨遊嘅小弟，今年會化身孝子，陪媽媽去京都、大阪玩5日
無錯…又係京都、大阪
但無辦法，媽媽未去過日本，京阪神相對係我認爲最適合初遊日本嘅地方

所以如果我同媽媽食到有咩好食嘅、好玩嘅！
我都會直接係呢度po埋啦
所以大家唔好太快遺忘我啊

我自己心裏面好希望2月中新年過後或者3月尾可以抽幾日再去玩下
但都要睇機票造化啦，始終就算係旺季，點都貴
But anyway, 都多謝大家支持，希望可以儘快再同大家見面啦！！！

風涼話

hehe

做咩對我hehe

之前都講過小弟1月3-7號又去左轉關西
今次就純粹做孝子，帶第一次去日本嘅媽媽感受下日本嘅味道
結果帶兩個28吋行李箱....兩個都full曬返香港

由於媽媽第一次去，所以呢個trip去親嘅景點都係比較大路
好似伏見稻荷神社、梅田藍天大廈展望台等等
無咩絕密景點介紹比大家啦
所以我都唔打算開新post寫遊記

同屋企人去旅行，我就唔會好似平時咁計住呢樣個樣
所以今次呢個trip嘅total費用....係夠我平時自己去三次
好似蟹、和牛呢d都係有去食下

而今次都有食到d值得推介嘅餐廳
所以呢兩日我都會同大家分享下兩間我覺得都好值得去嘅餐廳
而且恰巧地兩間介紹比大家嘅餐廳都唔係行貴價路綫，相對係比較平民
一間係烏冬店，而另一間係我認爲都頗爲高質嘅迴轉壽司店

今晚整好d相，聽日就手起keyboard落！開始打字

等樓主包膠

《富美家》烏冬

好多時大家諗起日本粉麵類就會聯想起拉麵
但我腦裏面諗起，反而係我超級鍾意嘅沾麵同烏冬
所以我好多時去日本都會食一餐烏冬
而今次我要為大家介紹係京都老字號烏冬店 --《富美家》

《富美家》其實係京都家傳戶曉烏冬店，有超過50年歷史
總店同一間分店都扎根係為遊客所熟悉嘅錦市場
我會推薦大家冬天黎食，而夏天的話會有其他更好選擇
原因我會轉頭講

我呢一次就去左位於錦市場隔離嘅總店
(有間分店其實係正錦市場條路)
時間大概12:30pm，正值食lunch時間，所以都唔少人排隊

如果我無上網查定，無人個陣經過門口應該唔會知係出名食店

係呢度排隊食野，人企係度就得，唔洗刻意同店員單聲幾多個
店員會適當時候走出黎問你幾多個人

而《富美家》門口櫥窗擺放好多招牌菜色嘅陳列品

就排到你個陣，會見到玻璃門勾住左份menu
係中、英、泡菜文對照，非常方便旅客去點餐

而且從menu當中都可以睇到價錢真係好實惠
600Yen左右就可以食到碗烏冬，價錢相當亮眼
不過價錢係次要，味道先係最重要

《富美家》嘅招牌烏冬係呢個富美家鍋，價值690Yen
既然講得上係招牌，當然要叫一個啦。
而另外再叫多左個價值680Yen嘅雞肉烏冬鍋

富美家鍋其實係鍋燒烏冬，用一個砂鍋盛載熱湯、烏冬同配菜
我地叫嘅兩個烏冬都係鍋燒烏冬，分別在於材料有所不同

先介紹富美家鍋 690Yen
裏面有好多大蔥蔥花、冬菇、魚板、生雞蛋、兩舊麻糬同一隻炸蝦天婦羅

雞肉烏冬鍋 680Yen
大部分配料都一樣，只係無左炸蝦天婦羅，換成雞肉

兩者個湯係一樣，都係非常清，咸甜度適中，無喧賓奪主
我會建議大家吉爆個蛋黃，等蛋黃汁同湯底融合，會更甜d

平時我地食麻糬可能都係甜食，加d花生粉、紅豆蓉或者黑糖漿
但呢度居然擺係咸食嘅野度，配合清甜湯底，反而無平時個種膩濟感

不過我個人就真係唔欣賞炸蝦天婦羅
浸曬係湯裏面，完全淋曬，感覺唔太良好

反而雞肉好有驚喜，相當嫩滑
起初我見到碗野個陣心諗：d雞肉去左邊，係咪我落錯order
後來食到中途摷下個底先發現原來雞肉在裏頭！
先知原來一開始店家係會將7成熟雞肉擺係鍋裏最深處，用湯嘅熱力完全整熟雞肉

不過烏冬方面我自己真係唔太欣賞
《富美家》係會煮到烏冬相當淋身，少左個種煙靭口感
如果呢度可以煮有咬口嘅烏冬比我，我應該會比非常高嘅分數

黎《富美家》食烏冬，我認爲主要係可以品嘗到層次多而又唔濁嘅好湯底
加上冬天天寒地凍，食到碗暖笠笠烏冬絕對係人生一大樂事

但反而夏天就真係免啦，夏天緊係要食冷烏冬！
而且冷烏冬係應該要有一定咬口，所以....落高松食真正讚岐烏冬啦

另外仲叫做個綠茶巴菲 800Yen
正正常常啦，雪糕同配料都偏甜

京都其實有另外一間更加有名氣烏冬店，叫做《山元麵藏》
我都有食過一次，烏冬有彈性，有咬口
但要排隊排成個鐘頭有多，我自問就覺得唔值啦

山元麵藏隔離間岡北都好食，而且少人排好多

唔好畀個post停

《函太郎》

函太郎係日本非常有名氣、由北海道起家嘅迴轉壽司店
分店主要集中係東北、北海道地區
出名之處在於用料新鮮、質素高但價錢好合理

大阪好好彩都有一間，係關西唯一一間
就係位於梅田大型商場Grand Front Osaka南館7樓

其實上次11月個trip我都想去食架
不過經過見頑固居然唔洗排，所以即刻入左去
而今次我就係夜晚去食

個日黃昏去完梅田藍天大廈之後，大概夜晚6點半左右就去到函太郎
已經有批人排緊隊，大概20-25人左右
應該都唔會等太耐

但一場黎到當然都照排啦
而且係日本食迴轉壽司，當地人普遍都係快快食完就走
唔會好似我地香港人食10碟壽司都坐兩個鐘
而我推測都係正確，大概15-20分鐘就已經入得

日本大城市嘅大部分迴轉壽司都會有部tablet係面前比顧客落單用
呢個設計真係好方便我地呢d去到日本變海倫海勒嘅人

函太郎壽司師傅好多
幾乎每一個師傅只係serve 10-12個顧客
而且對到眼個陣，都會好自然對住你笑

順帶一提，呢度每碟壽司個價位相對比起頑固壽司高少少，大概10-20%
有d壽司就相約，而有個別幾碟就係價錢上有明顯差距

比多次大家望下個電子熒幕

見唔見到左上角有一個位寫住"北海道直送品"呢
無錯啦，既然係北海道起家，店裏面當然要有北海道直送嘅魚生坐鎮啦！

首先為大家介紹來自北海道嘅三文魚籽軍艦(525Yen)
(呢度有兩款三文魚籽軍艦，我個款係寫明北海道，貴d架)
三文魚籽色澤紅潤，粒粒都漲卜卜
開頭帶有少少鹹味，但一旦咀嚼就會食到個股甜味，0腥味

下一碟就都係同樣來自北海道，深受大家喜愛嘅海膽軍艦(625Yen)
由於只得一件，所以我讓左比媽媽食，等媽媽感受下咩係正常嘅海膽
不過我自己都係上面頭左一塊仔食
好甜，完全無腥味，不過就少左dd

繼續繼續！
又係北海道啦，今次係北海道帶子壽司(430Yen)
始終係迴轉壽司店，處理魚生手法點都唔夠傳統名牌壽司店黎
超新鮮帶子爽脆口感已經稍稍欠奉
但放心，甜味仍然非常足！而且仍然都係彈牙！
可能燈光問題大家睇唔到。現場嘅帶子壽司仍然係粉嫩有光澤，而且紋理清晰

去日本壽司店必食中拖羅！(625Yen)
中拖羅處理得好好，油分適中，魚味仲係相當濃郁，而且無筋
無論味道定係口感都係好好

蔥花吞拿魚腩蓉小卷(308Yen)
同普通吞拿魚蓉係有分別，呢度係魚腩肉
所以相對油質更重更香
係個外形有少少似......

赤身壽司(525Yen)
係迴轉壽司店食一碟赤身壽司要525Yen其實都有d貴，但質素真係唔差
雖然油脂少，但魚味濃
加上赤身本身肌苷酸都比較多，所以會自帶好輕微酸味，所以蘸下豉油就最適合不過

炸蝦卷(360Yen)
炸蝦卷係我以前每次去香港元氣都必定食嘅野
而函太郎製作方式有少少分別
面頭會撒上少少炸碎，令口感更豐富
裏面就有照燒汁同沙律醬，鹹、甜、酸都聚集一齊，好夠味！
而且蝦仲係暖，表皮仲有少少脆！超幸福

炎燒三文魚壽司 (285Yen)
外層扎實，但下面魚肉嫩滑
上面鋪上炸洋蔥絲，反而帶到一種極輕微辣味，而且令口感同時享受軟淋同香脆

玉子蛋壽司(135Yen)
甜蛋如果唔甜，我真係會講曬粗口
但好彩呢度都好夠甜

大概去到8點個陣，師傅突然大叫
原來係現宰三文魚啊！
師傅會捧住條肥美三文魚繞場一周，比大家望下
然後就會即刻劏，即刻整成壽司比顧客
雖然我無攞，但應該係625Yen

我媽媽夜晚係非常細食，所以食左7-8件就飽
我除左以上個d，其實仲encore左次中拖羅同帶子
最後兩人埋單係5千幾Yen，而且你都見到我叫左唔少625Yen
如果係成年男子，我估計人均消費應該係大概3500-4000

同頑固壽司相比，函太郎係質素方面明顯稍稍優勝
而係選擇方面，兩者數量上都差唔多
而價錢上，亦都係同質素係成正比，都係明顯貴少少
兩者大家可以自己衡量，但我老實講兩間我都覺得係出色嘅迴轉壽司店
絕對比個d甚麽大起水產好好多

留名參考
3月中去

巴打想請教下大阪除咗大阪城、海游館同天王寺動物園，仲有咩好玩？

個spa world亞洲區到底係咩#

其實齋大阪真係幾悶
可以多d利用大阪周遊卡入面d景點，已經係比較出名景點
想刺激咪去下USJ囉
另外大阪都有個杯麵博物館，仲有個mister donuts博物館可以報下個整donut班

Um....係一個溫泉
其實係得我重點講果個池先係咁
池水係乳白色，我諗....入面都冇其他雜質嘅

上水有冇覺得立黐黐

樓主睇完你山陽山陰遊記
今日終於去左神社

感覺如何？
曾經我介紹完都有人話唔值得搭咁耐去

都冇嘅
所以應該乾淨....掛

勁值得 第一眼望超震撼
加埋海浪聲

可惜係角島大橋嗰日多雲 冇咁靚
但呢兩個地方真係值得去
不過嗰日真係勁攰 搭車搭到傻
仲有尾道千光寺都好靚

死哂圖

咦 係喎
望下搞乜黎先，以前d post都冇死過圖

我都係睇左樓主
先自己去
我覺得係去日本一個挑戰

好多fd同同學都話勁,咁難去都去到

我都想提你死左圖

原來我所有遊記圖都死曬
如果大家有興趣睇返《獨遊72小時京阪神之旅》
可以Click下面條link